Les actinides sont des éléments radioactifs. En effet, ils libèrent tous de l'énergie par désintégration radioactive. L'uranium, le thorium et le plutonium sont les actinides les plus abondants sur Terre, les deux premiers étant des éléments primordiaux tandis que le troisième est synthétisé par l'industrie nucléaire ces trois éléments sont utilisés dans les réacteurs nucléaires ainsi que dans la production d'armes nucléaires.
